%\documentclass[handout]{beamer}
\documentclass{beamer}
%\setlength{\textheight}{96mm}
%\setlength{\paperheight}{96mm}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{eurosym}
%\setlength{\textheight}{30mm}
%\setlength{\pageheight}{96mm}

% Vary the color applet  (try out your own if you like)
%\colorlet{structure}{red!65!black}

%\beamertemplateshadingbackground{yellow!100}{black}

\date{26.--20. september 2011}

\newcommand{\handouts}{0} %presentation
%\newcommand{\handouts}{1} %handouts

\newcommand{\presentationonly}[1]{\ifthenelse{\equal{\handouts}{0}}{#1}{}}
%\newcommand{\presentationonly}[1]{#1}
\newcommand{\mydef}[1]{\textcolor{blue}{\emph{#1}}}
\newcommand{\mathdef}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\usebackgroundtemplate{
\includegraphics[width=\paperwidth, height=\paperheight]{whiteblack.pdf}
}

\usetheme{default}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

%\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
%\setbeamercolor{main background}{bg=black}

%\setbeamercolor{normal text}{bg=black}
%\setbeamercolor{backgroung canvas}{black}


%\ifthenelse{\equal{\handouts}{1}}{
%\usetheme{default}% tema za izrocke
%%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper, landscape, border shrink=5mm]
%\pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper, border shrink=5mm]
%}{
%\usetheme{split} % tema za prosojnice
%}

\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\newcommand{\st}{\mathrel{;}}
\newcommand{\then}{\Rightarrow}
\newcommand{\lxor}{\veebar}
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}

\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\newcommand{\lthen}{\Longrightarrow}
\newcommand{\sbs}{\subseteq}
\newcommand{\id}{\mbox{\rm id}}
\newcommand{\ra}{\rightarrow}

\newcommand{\xx}{\mathbf{x}}
\newcommand{\yy}{\mathbf{y}}
\newcommand{\zz}{\mathbf{z}}
\newcommand{\ww}{\mathbf{w}}
\newcommand{\cc}{\mathbf{c}}
\newcommand{\bb}{\mathbf{b}}



\newtheorem{thm}{Izrek}
\newtheorem{prp}{Trditev}
\newtheorem{trditev}{Trditev}
\newtheorem{lema}{Lema}


\title[LP]{Matematika --- uvajalni te\v{c}aj}
\author{Ganna Kudryavtseva, Ne\v{z}a Mramor, Ga\v sper Fijav\v z}
\institute[FRI]{
  UL-FRI}

\subject{uvajalni te\v{c}aj}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
\frametitle{Na sporedu danes}
\begin{enumerate}
\item Algebrai"cne manipulacije
\item Ena"cbe
\item Neena"cbe
\vspace{5cm}
\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Algebrai"cne manipulacije 1}
\begin{itemize}
\item izra"cunaj: $(x+2)^2,\; (a+3b)^2,\; (a+2)^3$ \pause
\item poenostavi: $(x+y)^2-x^2-y^2,\; (a+b)^2-(a-b)^2$ \pause
\item izpostavi skupni faktor: $4xy+2y^2, \;5x^2 y^2 - 10 x^2y+20y^2$ 
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Algebrai"cne manipulacije 2}
\begin{itemize}
\item razstavi: $a^2-b^2,\; 100 x^2 - 9 y^2,\; x^2+x-2, \;n^6+n^5-72n^4$ \pause
\item razstavi: $x^3+1,\; 2+16a^3,\; a^2 - 8 ab - 48 b^2$ \pause
\item razstavi: $ xy + bx + ay + ab, \;ab + 5b + 6 a + 30$
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje ena"cb 1}
\begin{itemize}
\item $ x^2+3x=0$\pause
\item $ x^4-8x^2+20=4$\pause
\item $ x^6-10x^4 + 9x^2 =0$
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje ena"cb 2}
\begin{itemize}
\item $5(3x-7)-3(4x+9)=4(2x-3)$\pause
\item $\displaystyle{\frac{2x}{3}-\frac{1}{2}=\frac{5x}{2}+\frac{4}{3}}$ \pause
\item $\displaystyle{\frac{x+3}{x-1}=\frac{x+5}{x-2}}$ 
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje ena"cb 3}
\begin{itemize}
\item $ ax+5=a+5x$ \pause
\item $ a(ax-1) = 3(3x-1)$ \pause
\item $ a(x+b) = b(x-a)+2b^2$
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje ena"cb 4}
\begin{itemize}
\item $\displaystyle{a(x+4)+\frac{(x-1)^2}{2} = a^2+4+\frac{(x+1)^2}{2}} $
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje neena"cb 1}
\begin{itemize}
\item $x+1>1$ \pause
\item $(x+1)(x-1)> 0, \; (x+1)(x-1) \ge 1$\pause
\item $ x^2-x+2 > 0$
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje neena"cb 2}
\begin{itemize}
\item $ \displaystyle{\frac{1}{x-2} > x}$ \pause
\item $ \displaystyle{\frac{1}{x-2} > \frac{1}{x}} $ \pause
\item $\displaystyle{\frac{x+3}{x-1} > \frac{x+5}{x-2}}$
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje ena"cb 5}
\begin{itemize}
\item $\sin x = \cos x, \; \sin x = \tan x,\; 2 \sin y \cos y = \cos 2y$ \pause
\item $\cos x = \sin (x+\frac{\pi}{2})$ \pause
\item $\cos x = \cos (x+\frac{\pi}{2})$ \pause
\item $\sin x + \cos x = 1 $ % bi zbalinal v kvadratno enacbo s (ko)sinusi
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje neena"cb 3}
\begin{itemize}
\item $\tan x > \sin x$ \pause
\item $\sin x > \cos x$ \pause
\item $\displaystyle{\frac{1}{\sin x} > \frac{1}{x}}$
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje ena"cb 6}
\begin{itemize}
\item $\log x - 1 = 0,\; \log x + 1 = 0, \; \log(x^2-1) = \log(x-1) + \log(x-1)$ \pause
\item $e^{2x} - 1 = e^x+1  $ \pause
\item Kaj narediti z ena"cbo $e^x = x+1$? % graficno, cez prst
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Re"sevanje neena"cb 4}
\begin{itemize}
\item Ali verjamemo, da je $x < e^x$? \pause %se sklices na prejsnjo nalogo 
\item $e^x > \log x$ \pause % log dobis tako, da exp prezrcalis preko diagonale
\item $e^{x^2} \le e^x$ % upostevas, da je exp narascajoca
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Absolutna vrednost 1}
\begin{itemize}
\item kdaj velja $|a+b|=|a|+|b|$ \pause
\item re"si: $|x+2|=4, \; |(x+2)^2|=4,\; |x+2|^2=4$ \pause
\item re"si: $|x| = -2$
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Absolutna vrednost 2}
\begin{itemize}
\item dolo"ci: $ |x| <1, \; |x-2|<2,\; |x| \ge 1/2$ \pause
\item dolo"ci: $| | | x-1| + 2| -3| > -4$ \pause
\item dolo"ci: $| | | x-1| + 2| -3| > 4$ \pause
\item dolo"ci: $| | | x-1| - 2| -3| < 4$ 
\end{itemize}
\vspace{5cm}
\end{frame}

\end{document}




